\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancy_environment}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposição}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolário}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema}
\newtheorem*{affirmation}{Afirmação}
\newenvironment{proofitemenv}
  {\noindent\vspace{10pt}\rule{1ex}{1ex}\hspace{2ex}} %TODO: clear left.
  {\par}
\newtheorem{case}{Caso}
\newtheorem*{notation}{Notação}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definição}
\newtheorem{intriguing question}[theorem]{Pergunta Intrigante}

% Horrível: o estilo "definition" não é bom para definição e notação!
% Horrível: estilo "remark" é ruim para observações e exemplos!!
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Exemplo}
\newtheorem{obs}[theorem]{Observação}
\newtheorem{exercise}{Exercício}[chapter]
\newtheorem*{exerciseanswer}{Solução}

\TheoremHook{theorem}
\TheoremHook{proposition}
\TheoremHook{corollary}
\TheoremHook{lemma}
\TheoremHook{affirmation}
\TheoremHook{case}
\TheoremHook{notation}
\TheoremHook{definition}
\TheoremHook{example}
\TheoremHook{obs}
\EnvironmentHook{proof}
\renewcommand{\qedsymbol}{}

\newenvironment{importantequation*}
{%
  \addtolength{\leftskip}{3cm}
  \addtolength{\rightskip}{3cm}
  \begin{parchment}
    \begin{equation*}
}%
{%
    \end{equation*}
  \end{parchment}
}

\EnvironmentHook{importantequation*}
